[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-8bbba5df})
# > Объект триггера

Следующие объекты напрямую связаны с `trigger` API.

[comment]: # ({/new-8bbba5df})

[comment]: # ({new-db828bca})
### Триггер

Объект триггера имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|triggerid|строка|*(только чтение)* ID триггера.|
|**description**<br>(требуется)|строка|Имя триггера.|
|**expression**<br>(требуется)|строка|Выражение триггера в сжатом виде.|
|comments|строка|Дополнительное описание к триггеру.|
|error|строка|*(только чтение)* Текст ошибки, если имеются любые проблемы с обновлением статуса триггера.|
|flags|целое число|*(только чтение)* Происхождение триггера.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* обычный триггер;<br>4 - обнаруженный триггер.|
|lastchange|штамп времени|*(только чтение)* Время, когда триггер сменил свой статус в последний раз.|
|priority|целое число|Важность триггера.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* не классифицировано;<br>1 - информационный;<br>2 - предупреждение;<br>3 - средний;<br>4 - высокий;<br>5 - чрезвычайный.|
|state|целое число|*(только чтение)* Статус триггера.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* статус триггера в актуальном состоянии;<br>1 - текущее состояние триггера неизвестно.|
|status|целое число|Активирован или деактивирован триггер.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* активирован;<br>1 - деактивирован.|
|templateid|строка|*(только чтение)* ID родительского триггера из шаблона.|
|type|целое число|Может ли триггер формировать множественные проблема события.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* не формировать множественные события;<br>1 - формировать множественные события.|
|url|строка|Назначенный триггеру URL.|
|value|целое число|*(только чтение)* Находится ли триггер в состоянии ОК или в проблеме.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* ОК;<br>1 - проблема.|
|recovery\_mode|целое число|Режим формирования OK событий.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* Выражение;<br>1 - Выражение восстановления;<br>2 - Нет.|
|recovery\_expression|строка|Выражение восстановления триггера в сжатом виде.|
|correlation\_mode|целое число|OK событие закрывает.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* Все проблемы;<br>1 - Все проблемы, если имеются совпадения значений тегов.|
|correlation\_tag|строка|Тег совпадения.|
|manual\_close|целое число|Разрешить закрывать вручную.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* Нет;<br>1 - Да.|

[comment]: # ({/new-db828bca})


[comment]: # ({new-0188f389})
### Trigger tag

The trigger tag object has the following properties.

|Property|[Type](/manual/api/reference_commentary#data_types)|Description|
|--------|---------------------------------------------------|-----------|
|**tag**<br>(required)|string|Trigger tag name.|
|value|string|Trigger tag value.|

[comment]: # ({/new-0188f389})
